環球網:菲律賓總統：中國是鄰居、是朋友

環球網:菲律賓總統：中國是鄰居、是朋友 2017-03-26 11:28:07

中評社北京3月26日電／菲律賓總統杜特爾特昨天重申了菲律賓打算與中國建立更緊密的關係的意願，並稱“中國是我的鄰居。我只想交朋友和做貿易，以便我人民將會快樂及使我們的國家進步。”中國大使趙鑒華也出席了該節慶活動。杜特爾特對此表示感謝。

《菲律賓商報》3月26日報道，杜特爾特是在出席布基農省馬拉巴拉市卡穆蘭節慶活動期間演講時發表的此番言論，稱菲律賓很想與中國做朋友。杜特爾特稱：“中國是我的鄰居。我只想交朋友和做貿易，以便我人民將會快樂及使我們的國家進步。”“中國為改善菲律賓提供了協助”。

報道稱，杜特爾特也請求中國幫助發展菲律賓農業，進口更多的菲律賓農產品，例如菠蘿及香蕉。

杜特爾特昨天抵達菲律賓棉蘭佬島北部內陸省份、菲律賓第八大省布基農，以嘉賓身份出席馬拉巴拉市的卡穆蘭節慶活動。該節慶活動是該省一年一度的項目，以吸引國內外的遊客。在出席活動時，發表了即興演講。

中國大使趙鑒華也出席了該節慶活動。杜特爾特對此表示感謝，稱很高興能出席，並稱這在過去是很難得的，並稱中國大使的出席是具有意義的，他說，這將有助打開更好的菲中外交關係的大門。

杜特爾特請求趙鑒華幫助布基農省成為中國援助菲律賓農業計劃的首個受惠省份。杜特爾特他說：“我想趁此難得的機會請求趙鑒華大使，把首輛農用拖拉機運到布基農省，以便該省的農業能夠得到全面的發展。”

杜特爾特也鼓勵布基農省人民種植可以出口到中國的農作物，他說，“中國不再限制菲律賓的農產品”。他說，中國最近接受了菲律賓出口的全部香蕉，菲律賓出口到中國的菠蘿為75%。杜特爾特說：“中國將購買菲律賓的全部農產品，現在是菲律賓農業產品出口的好機會。”

杜特爾特稱，當菲律賓出口農產品去美國的時候，美國政府對菲農產品實施產品標準，致使拒絕菲律賓的出口。可是，當菲律賓開始出口農產品到中國時，美國也開始接受菲律賓的農產品。杜特爾特指出：“實際上，我們與美國仍然是朋友，但我們不應該再太過依賴美國，因為我們有緊密的鄰國朋友，例如中國。”

杜特爾特同時也強調，“他將不會與任何國家結成軍事聯盟。”
（來源：環球網）

菲總統突下令軍方進駐南海無人島礁

【Now新聞台】中美元首即將舉行會談前夕，菲律賓總統杜特爾特突然下令，軍方派兵進駐南海多個無人島礁。

杜特爾特周四表示，為了加強宣示菲律賓在南海有爭議的島嶼主權，已下令軍方佔領多個未有國家派人進駐的無人島礁，並會在這些島礁上修建設施。

杜特爾特表示，菲律賓在南沙群島最少擁有九至十個島礁的主權，軍方今次只是派人到原本屬於菲律賓的島礁。軍方證實，海軍陸戰隊已進駐，包括中業島在內的九個南海島礁。

分析指，杜特爾特上台後一直尋求與中國改善關係，在南海問題上更多番顯出善意，表明不會採取國際法庭就中國在南海劃設九段線的裁決立場。今次杜特爾特突然在南海問題上有所動作，令人感到意外，預料他此舉會引起中國強烈不滿。